[異世界] 香港行零地價高稅率得唔得？

簡單講，按規劃唔收地價批俾發展商起樓

不過做乜撚野都收重稅 25% (消費稅，利得稅，進口稅，出口稅，薪俸稅 etc)

有冇機會買平樓？
定係會所有外資都走佬，全民大失業？

=人工-25%

加拿大都係咁，未出糧先納稅

香港老細唔會因為咁而加你人工

所以想討論下可唔可行
家下高地價住果邊佔收入好大比重

應該向非香港永居人士抽重稅

會唔會驚嚇走外資？
全民失業？

0 地價咪又係賣10000 蚊呎
有錢賺d 發展商肯割價？
正傻閪

係 個問題唔係成本

0 地價
建築成本 3000

賺7000
就收番 1750稅

0地價都一樣會炒貴樓

要打擊炒樓
一定低要有資產增值稅

咁就零地價
25% 資產增值稅啦